【武漢肺炎】二月首兩周客量跌五成 港鐵周六起減非繁忙時段班次

港鐵表示，因應最近新型冠狀病毒病疫情，令乘客量顯著下跌，二月首兩週乘客量急跌五成。所以由本周六起，將暫時調整多條鐵路綫的非繁忙時段列車服務，非繁忙時段會維持平均每 3-8 分鐘一班車，乘客在非繁忙時段候車時間平均會延長半分鐘至約兩分鐘。

港鐵指，大部份鐵路綫包括荃灣綫、觀塘綫、港島綫、將軍澳綫、南港島綫、東鐵綫、西鐵綫、東涌綫及屯馬綫一期，即所謂重鐵服務的平日繁忙時段列車服務將維持不變，而在非繁忙時段會維持平均每 3 至 8 分鐘一班車。乘客在非繁忙時段的候車時間平均會延長半分鐘至約 2 分鐘。

現時港鐵承諾的非繁忙時間，重鐵服務候車時間是 2 至 6.5 分鐘。而機場快綫及迪士尼綫的服務將分別全日維持每 15 及 20 分鐘一班車。

港鐵解釋，自 2019 冠狀病毒病於今年一月傳入本港後，港鐵列車乘客量開始下滑。鐵路綫於二月首兩星期錄得平均約五成按年跌幅，相信是受政府及商業機構安排僱員在家工作、全港學校繼續停課、訪港旅客人數顯著減少，以及羅湖及落馬洲支綫管制站，以及香港西九龍站高鐵服務暫時關閉等等因素影響。

港鐵又承認，機場快綫及迪士尼綫的旅客需求，亦因航班減少及香港迪士尼樂園暫時關閉而大幅減少。港鐵指今次調整非繁忙時間的列車服務，可減省不必要的電力消耗。港鐵又承諾，當疫情過後乘客量回升，行車時間表亦會因應最新情況逐步回復正常。